小市民致香港政府公開信 - A public letter to the Hong Kong Government

致香港政府：

本人作為香港市民，親眼目擊民眾的各大訴求在過去多周的沒被理會，深感失望，特寫此信。

本人深信香港政府擁有基本法賦予的高度自治，並一直行使其賦予的權利依照對市民最有利的方針行政。

然而，政府現在的態度十分被動，並一直用官腔的罐頭式回應， 加上警察的濫權行為，使本人開始質疑政府的辦事能力，甚至其自主性。

若然政府一直未能提供實質回應市民的五大訴求，香港市民則有合理懷疑香港政府已經失去基本法所賦予的施法自主權，並延伸其懷疑至基本法是否已經名存實亡。

本人深信香港政府能觀及其回應的逼切性。本人亦希望政府能正視及明白市民自發的行動只會令政府繼續處於被動，繼續拖延亦只會令其陷入難處。

敬啟
一名市民上

To The Hong Kong Government,

As a Hong Kong citizen, I'm hereby expressing my disappointment from witnessing the Hong Kong People's voice being raised for the past few weeks yet not been heard by the Hong Kong Government.

I've always believed in the fact that Hong Kong Government has been exercising its high level of autonomy protected by the Hong Kong Basic Law and has been utilizing such in good faith on behalf of the Hong Kong people for the Hong Kong people.

Yet, the Hong Kong Government has been acting passively and using canned responses toward Hong Kong people's requests. With the issue of police brutality in recent protests, such actions have raised questions on the executive power of the government and its high level of freedom that the Basic Law provides.

Should the Hong Kong Government continue to remain silent toward Hong Kong people's Five Main Requests, the people would have reasonable doubt on whether the government act for the people, or does it actually has its high level of autonomy claimed by the Basic Law, and extending the doubt toward whether the Basic Law itself has been honoured.

I believe in the Hong Kong Government to realize the necessity in providing a critical and effective response as soon as possible. I hope that the government can realize and understand that everlasting actions from the Hong Kong People will only put the government in a disadvantage should it continues to ignore their requests.

Yours faithfully,
A Concerned Hong Kong Citizen

推到林鄭見到

今日開始香港徹底玩完

希望林鄭見到覺得繼續拖落去對佢只有壞無好

政府拖你老母

推到外媒都覺得政府玩完

推到林鄭正視五大訴求

推到黑警仆街

推到外國政府都覺得香港政府玩完

推到中央都覺得香港政府無用

推啊

不嬲佢都見到
係死都唔回應姐

就係想製造原因逼政府回應

市民就市民啦小市民
做乜要矮化自己
香港呢片土地屬於香港人而唔係政府
政府係服務市民既公僕

其實話自己係小市民都係希望政府覺得受到尊重
至少會望封信...